### あらすじ

交通事故によって両親を亡くしてしまった主人公・葵と妹の遥。当初、葵は遥を引き取ることとなった母方の伯母の家の近所には男子の転入を受け入れてもらえる学校がないことから、父方の叔父に引き取られる予定であったが、遥のわがままにより、一緒に暮らすことになった。

初めは葵は電車で少し離れた共学の学園に転入し、遥は伯母が教師をやっている女子校「私立桜女子学園」に通う手筈になっていたが、遥は兄と同じ学校に通いたいと言い出したが、遥には電車通学に耐えられるだけの体力はなく、親戚一同から諦めるように説得されていた。そんな中、伯母である桜女子の学校長と相談し、葵を通わせることを計画した。

ある日、伯母は３年生の教師の代わりに修学旅行先の下見のために数日宿泊することになった。その最中、葵と遥のもとに１つの荷物が来た。その中身は二人分の桜女子の制服だった。

葵「え？何これ？送り間違いかな…。」

遥「でも宛名は私たちの名前になってるよ。」

さらに箱の中を見ると伯母の字で「遥のお願いを叶えてあげなさい」とだけ書かれた１枚の手紙が入っていた。そして携帯には伯母から「編入手続きは済ませてあるから」とだけ書かれた１通のメールが届いていた。

こうして伯母の策略にはめられた葵は箱の中にある制服に袖を通し、男子禁制のお嬢様学園の桜女子に通学することになったのでした。

### 主な登場人物

* 浅倉葵

本作の主人公。両親を交通事故で失い、当初は叔父のところで暮らす予定だったが、妹の遥のわがままと伯母の策略で女装させられ私立桜女子学園に無理矢理編入させられた、女装せずとも見た目が非常に女の子っぽい男の子。伯母の計らいで妹の遥と共に、みゆきとみらいが暮らす「私立桜女子学園第４寮」に入寮し、みゆきとみらいと遥と同じ部屋で暮らすことになる。

絵画が非常に得意で、コンクールに出展すれば入賞できるのではと周囲にはよく言われているが、本人は応募するつもりはないらしい。

みゆきには編入して３秒で男だとバレてしまい、さらにはみらいにもバレてしまうが、二人に他の女子に男だとバレないようにするために協力してもらっている。

* 雨桜ひかり

成績優秀、容姿端麗、スポーツ万能、品行方正と、まさに完璧を絵に描いたような女の子。小学生の頃に男子から性的な嫌がらせを受けた時から男のことが大嫌いになり、「男がいる学校には通いたくない」とわがままを言い、私立桜女子学園に入学した。

趣味は手芸で、普段使用しているもののほとんどは彼女が自分で作っており、家族が使っている小物袋やランチョンマット等は全て彼女の手作りのものである。

編入してきた「浅倉葵」の描く絵画に惹かれ、好意を寄せていく。

* 愛野みゆき\(あまいろガールズ\)

ひかりの同級生。全国模試１位の常連で、学校の定期試験でも必ず満点を取るほどの学力を持っている。その反面、過去に巻き込まれた交通事故によって運動ができない体になってしまった。これを受け、小学生の頃はクラスメイト、特に男子からいじめを受けていたため、男子が怖くて私立桜女子学園に入学したが、２年生となった今ではほとんど克服できている。

料理、裁縫、掃除、洗濯と家事全般を非常に得意としており、新聞部の「素敵なお嫁さんになれそうな子」、「真っ先に結婚しそうな子」、「自分が男ならほうっておかない子」と３部門で１位を取っている。また、「歌姫」と呼ばれるほどの歌唱力を持ち、１年生で「ブロッサム・ディーバ」に選ばれている。父親の母方の遺伝を強く受けたためまな板で、本人のコンプレックスでもある。

また、大魔術師の末裔であり、彼女自身も強大な魔力を持っているが、よほどのことがない限り使わない。

編入してきた「浅倉葵」の秘密を知る人間の一人。

* 飯島みらい\(あまいろガールズ\)

ひかりの同級生でみゆきの幼稚園生の頃からの幼なじみ。勉強、運動、家事、歌唱が得意であるが、どの分野においてもどうしてもみゆきには届かない。すごくお人好しで、みゆきが心を完全に閉ざしてしまった時もずっとそばにいた。みゆきには「みぃちゃん」と呼ばれている。また、新聞部の部長で、いろんなことに対して勘が鋭い。

編入してきた「浅倉葵」の秘密を知る人間の一人。

* 春田詩織

ひかりの同級生。運動が非常に得意で、テニス部の部長を務めている。その反面、勉強と料理はあまり得意ではなく、試験では真ん中～下の中程度である。また、一度とんでも弁当を作ってひかりとみゆきに食べさせて吐かれて以来、料理学校に通い始めた。

* 松島彩乃

ひかりたちのクラスの担任で、生物学の教師。生徒想いで、おおっぴらに男嫌いと言っているひかりのために校長と手を組んで、甥の「浅倉葵」を私立桜女子学園に入学させた。

* 浅倉遥

葵の妹で、ひかりたちの１つ下の学年に所属している。葵と共に私立桜女子学園に編入し、第４寮に入寮し、葵と同じ部屋で暮らすことになる。

### 用語等の説明

* 桜木市

本作の舞台となる町で、こもれび市の隣にある豊かな自然の中に住宅が立ち並ぶ町。市の中心には「私立桜女子学園」と桜木市のターミナル駅の「私立桜女子学園前駅」がある。

* 私立桜女子学園

桜木市にある「お嬢様学園」と呼ばれる学園。教職員も全員女性で、生徒の父兄または業者以外は学園祭の日以外は立ち入ることができない。また、この学校では自立心を育成するため、寮では毎月一部屋あたり人数×１０万円の予算が支給され、備品の購入や修理、水道光熱費その他諸々の費用はそこから支出しなければならない。ただし、食費だけは自分たちで準備する場合に限り予算から出すが、基本的には寮で提供される。

* ブロッサム・ディーバ

合唱祭の開会式で独唱する歌姫。例年２年生または３年生から選ばれており、１年生で選ばれたのはみゆきが一番最初である。

### 物語には関係ない用語の解説

* あまいろガールズ

本作の元となる恋愛シミュレーションゲーム「あまいろパステル」の女子キャラの総称。男子キャラは「あまいろボーイズ」

